

quiz_data = [
    {
        'question': 'Что такое Python?',
        'options': ['Язык программирования', 'Тип данных', 'Музыкальный инструмент', 'Змея на английском'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения целых чисел?',
        'options': ['int', 'float', 'str', 'natural'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Что такое PEP-8?',
        'options': ['Тип данных', 'Руководство по напипсанию кода на python', 'Анонимная функция', 'Рекурсия'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Что можно использовать в качестве ключа словаря?',
        'options': ['Фунцию range', 'Список', 'Любой не изменяемый обьект', 'Лямбда функцию'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Что такое декораторы python?',
        'options': ['Обновление синтаксиса', 'Переборы группы элементов списка', 'Анонимные функции', 'Переменные окружения'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Что такое модули в python?',
        'options': ['Файлы, содержащие код на python', 'Встроенные типы', 'Способ реализации итераторов', 'Мьютекс'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Как написать комментарий на python?',
        'options': ['()', '#', ';', '.'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Будет ли работать цикл do-while если вы не закончите его точкой с запятой на python?',
        'options': ['Да', 'Нет', 'python не поддерживает этот цикл', 'Всегда по разному'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Как вырваться из бесконечного цикла?',
        'options': ['ALT+Shift', 'CTRL+C', 'CTRL+F1', 'Enter'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Как выйти из VIM?',
        'options': ['Из Vim нет выхода', 'Кнопкой reset', 'Отключить питание', ':q'],
        'correct_option': 3
    }
]